description: Program representing QPE using closed form sequence.
input:
  program:
    children:
    - name: Hadamards
      ports:
      - direction: through
        name: register
        size: N
    - name: Evolution
      ports:
      - direction: input
        name: result_in
        size: N
      - direction: output
        name: result_out
        size: N
      - direction: input
        name: psi_in
        size: M
      - direction: output
        name: psi_out
        size: M
      children:
      - name: U
        ports:
        - direction: through
          name: result
          size: N
        - direction: through
          name: psi
          size: N
        resources:
        - name: T_gates
          type: additive
          value: N**2
      connections:
      - source: result_in
        target: U.result
      - source: U.result
        target: result_out
      - source: psi_in
        target: U.psi
      - source: U.psi
        target: psi_out
      repetition:
        count: N
        sequence:
          type: closed_form
          sum: "(2 ** (X + 1) - 1)"
          num_terms_symbol: X
    - name: Inverse_QFT
      ports:
      - direction: through
        name: register
        size: N
    connections:
    - source: result_in
      target: Hadamards.register
    - source: Hadamards.register
      target: Evolution.result_in
    - source: Evolution.result_out
      target: Inverse_QFT.register
    - source: Inverse_QFT.register
      target: result_out
    - source: psi_in
      target: Evolution.psi_in
    - source: Evolution.psi_out
      target: psi_out
    name: QPE
    ports:
    - direction: input
      name: result_in
      size: ceil(log2(1/eps))
    - direction: output
      name: result_out
      size: ceil(log2(1/eps))
    - direction: input
      name: psi_in
      size: M
    - direction: output
      name: psi_out
      size: M

  version: v1
